<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

   <statements version="1.0" htmlParse="false">
<statement id="1">De economische voordelen zijn voldoende reden voor grootschalige toepassing van quantum technologie. </statement>
<statement id="2">Bij innovatie mogen mensen, bedrijven en instellingen zonder waarneembaar belang genegeerd worden. </statement>
<statement id="3">Indien mensen zonder belang reageren op een innovatie is het nodig om na te denken over hun reactie en daar gepast op te reageren.</statement>
<statement id="4">Ik heb de standpunten van verschillende belanghebbenden niet nodig om een oordeel te vellen over innovatie.</statement>
<statement id="5">Het is noodzakelijk om tijdens een innovatie, of een aanpak om te komen tot een innovatie, te reflecteren over mogelijke gevolgen van een innovatie.</statement>
<statement id="6">Het is nodig het vermogen te hebben om af te wijken van bestaand beleid om mensen tegemoet te komen die een andere zienswijze hebben over een innovatie.</statement>
<statement id="7">Het is noodzakelijk om beleid, beleidsinstrumenten en of werkwijzen aan te passen voor de invoering van innovatieve technologie. </statement>
<statement id="8">Quantum technologie moet aan minder ontwikkelde landen beschikbaar gesteld worden, de Nederlandse aanpak moet hierin voorzien. </statement>
<statement id="9">Bij technologie of innovatie is het niet belangrijk om de technologie of de innovatie te begrijpen, het gaat om de toepassingen die daaruit naar voren komen.</statement>
<statement id="10">Een ethische discussie ten aanzien van technologie is nutteloos als de Verenigde Staten en China deze technologie zomaar inzetten. </statement>
<statement id="11">Als een technologische toepassing niet duurzamer is dan een conventionele technologische toepassing, dan mag het niet ingevoerd worden. </statement>
<statement id="12">Het is noodzakelijk het bedrijfsleven te betrekken bij een aanpak op het gebied van  technologie</statement>
<statement id="13">Het is noodzakelijk om de wetenschap te betrekken bij een aanpak op het gebied van technologie</statement>
<statement id="14">Het is noodzakelijk om burgers te betrekken bij een aanpak op het gebied van technologie</statement>
<statement id="15">Normen en waarden veranderen door technologie of innovatie.</statement>
<statement id="16">In een ontwerp van technologie of innovatie moeten de normen en waarden meegenomen worden van de Nederlandse maatschappij.</statement>
<statement id="17">Technologie is instrumenteel, het is wat mensen doen wat de uitkomst bepaalt. </statement>
<statement id="18">Het moet duidelijk zijn wie er verantwoordelijk is voor enige gevolgen van technologie voor deze toegepast mag worden. </statement>
<statement id="19">Een dialoog tussen de wetenschap, de politiek (het beleid), het bedrijfsleven en de maatschappij (de burgers) zou een centrale rol moeten spelen.</statement>
<statement id="20">De regering en/of de minister besluit hoe we omgaan met onderzoek en innovatie. </statement>
<statement id="21">Verhalen over de toekomst zijn een onderdeel van onze realiteit, ze zijn noodzakelijk  om onze gedachten te richten op gewenste innovaties. </statement>
<statement id="22">Het creëren van verhalen over de toekomst zijn nodig om te verkennen of er betere alternatieve technologieën. </statement>
<statement id="23">De wetenschap ontdekt, de overheid bepaalt het speelveld, de industrie past  toe en de maatschappij moet zich aanpassen aan deze nieuwe mogelijkheden. </statement>
<statement id="24">De Rijksoverheid is verantwoordelijk voor het voorbereiden van de maatschappij op innovatie en het bestrijden van ongewenste effecten van innovatie.</statement>
<statement id="25">Ik ben (mede)verantwoordelijk voor het voorbereiden van de maatschappij op innovatie. </statement>
<statement id="26">Het proces om te komen tot de inzet van quantum technologie moet gevormd worden door de maatschappelijke dialoog over deze technologie.</statement>
<statement id="27">Het proces om te komen tot de inzet van quantum technologie moet gevormd worden door het beleid van de regering. </statement>
<statement id="28">het proces om te komen tot de inzet van quantum technologie moet gevormd worden door het beleid van beleidsmedewerkers.</statement>
<statement id="29">Onze maatschappij is significant cultureel veranderd door de toepassing van technologie. </statement>
<statement id="30">Mensen hebben hun normen en waarden niet zomaar paraat, daardoor kan men deze niet toepassen in een ontwerp voor technologie. </statement>
<statement id="31">Innovatie aanpak heeft meer diversiteit nodig, zoals diversiteit in  leeftijdsgroepen, culturele achtergronden, en verschillende opleidingsperspectieven.  </statement>
<statement id="32">Gebaseerd op ervaring met andere technologieën kan een leek meer waarde toevoegen aan de Nederlandse aanpak  dan een specialist.</statement>
<statement id="33">Vanuit belangrijke overwegingen zoals veiligheid mag men mensen ongevraagd worden voorzien innovatieve technologie. </statement>
<statement id="34">Innovatie moet bijdragen aan de duurzaamheid van onze wereld.</statement>
<statement id="35">Alle leveringsketen aspecten moeten bekend zijn, en ethisch verantwoord bij het toepassen van innovatie.</statement>
<statement id="36">Het ontwerp voor innovatie moet gezamenlijk met de belanghebbenden gerealiseerd worden.</statement>
<statement id="37">De wetenschap, de Rijksoverheid, de burgers en het bedrijfsleven moeten gezamenlijk het succes van innovatie maken.</statement>
<statement id="38">De mensen in de leveringsketen moeten gelijkmatig de voordelen plukken van innovatie.</statement>
<statement id="39">Innovatie moet gericht worden op het oplossen van maatschappelijke problemen.</statement>
<statement id="40">Het is goed om winst te maken met innovatie, ook al introduceert dat nieuwe uitdagingen.</statement>
<statement id="41">Ik weet voldoende over innovatie om mijn werk te kunnen doen.</statement>
<statement id="42">Ik ben in staat om vast te stellen wat ik weet over innovatie en wat ik nog moet leren over innovatie.</statement>
<statement id="43">Ik weet hoe ik kan bijleren over innovatie.</statement>
<statement id="44">Ik vind de dialoog over innovatie met alle belanghebbenden belangrijk om mijn werk beter te kunnen doen</statement>
   </statements>
